# Электронная компонентная база
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [OE](sc.md), **[ЭКБ](.md)**, [EMC](emc.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>•**Электронная компонентная база (ЭКБ)** — русскоязычный термин. **Electronic components (ElC)** — англоязычный эквивалент.<br> ・**Электрорадиоизделия (ЭРИ)** — русскоязычный термин. **Electronic components (ElC)** — англоязычный эквивалент.<br> ・**Электронный модуль (ЭМ)** — русскоязычный термин. **Electronic unit** — англоязычный эквивалент.</small>

**Электронная компонентная база (ЭКБ)** — совокупность электрорадиоизделий и электронных модулей:

1. **Электрорадиоизделия (ЭРИ)** — функционально завершённые [изделия](unit.md) электронной техники, квантовой электроники и (или) электротехнические изделия, представляющие собой сборочную единицу или их совокупность, обладающие конструктивной целостностью, принцип действия которых основан на электрофизических, электромеханических, фотоэлектронных и (или) электронно‑оптических процессах и явлениях, не подлежащие восстановлению и ремонту, не подвергаемые изменениям в процессе применения и изготавливаемые по самостоятельным комплектам [конструкторской](doc.md) и технологической документации;
1. **Электронный модуль (ЭМ)** — изделие электронной техники, представляющее собой совокупность электрически соединённых электрорадиоизделий, образующих функционально и конструктивно законченную сборочную единицу, предназначенное для реализации функций приёма и (или) формирования (преобразования) энергии, выполненное на основе несущей конструкции и обладающее свойствами конструктивной и функциональной взаимозаменяемости.



|**ЭКБ, ЭКБО** — экспериментальное конструкторское бюро|≠|**Experimental design studio**|
|**ЭКБ** — [электронная компонентная база](elc.md)|=|**EC** — electronic components (ElC)|
|**ЭКБ ИП** — [электронная компонентная база иностранного производства](elc.md)|≠|**EC FM** — electronic components foreign manufacture (ElC FM)|
|**ЭКБ ОП** — [электронная компонентная база отечественного производства](elc.md)|≠|**EC DM** — electronic components domestic manufacture (ElC DM)|
|**ЭКБВТ** — электронная компонентная база высокотемпературная (см. [ЭКБ](elc.md))|=|**HTEC** — high temperature electronic components (ElC)|
|**ЭКБЭУ** — электронная компонентная база для экстремальных условий (см. [ЭКБ](elc.md))|=|**EEEC** — extreme environment electronic components|



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**`Бортовая аппаратура (БА):`**<br> [PDD](pdd.md) ~~ [Антенна](antenna.md) ~~ [АПС](hns.md) ~~ [БУ](eas.md) ~~ [ЗУ](ds.md) ~~ [Изделие](unit.md) ~~ [КЛЧ](clean_lvl.md) ~~ [ПЗР](fov.md) ~~ [ПО](soft.md) ~~ [Прототип](prototype.md) ~~ [Радиосвязь](comms.md) ~~ [СКЭ](elmsys.md) ~~ [ССИТД](tsdcs.md) ~~ [СИТ](etedp.md) ~~ [УГТ](trl.md) ~~ [ЭКБ](elc.md) ~~ [EMC](emc.md)|
|**`Электронная компонентная база (ЭКБ):`**<br> …|

1. Docs:
   1. [РК‑11](const_rk.md), стр.22‑23.
1. <https://books.google.ru/books?:id=-gLSBQAAQBAJ&pg=PA11&lpg=PA11&dq=Elizabeth+Kolawa+jpl&source=bl&ots=T9MwZv93Dh&sig=ACfU3U1DA6_hHDeWbcWCFdqw2NE_1xJATQ&hl=ru&sa=X&ved=2ahUKEwiMvu7fiZXlAhVRkMMKHYOMApw4ChDoATAAegQICRAB#v=onepage&q=Elizabeth%20Kolawa%20jpl&f=false>



## The End

end of file
